 20:32, 26 февраля 2019
России оказался невыгоден транзит газа через Украину
Транспортировка газа в Европу через Украину невыгодна для России. Об этом рассказал российский министр энергетики Александр Новак в интервью «Газете.Ru».По его словам, украинское направление обходится в 2-2,5 раза дороже таких альтернативных маршрутов, как «Ямал — Европа» или «Северный поток-1».Новак считает, что причиной является устаревшая газотранспортная система Украины. Так, в результате большого износа основных фондов возникают большие потери при транспортировке газа.При этом реализация новых газотранспортных систем — «Турецкий поток» и «Северный поток-2» — основана на самых последних современных технологиях. «Это трубы большого диаметра, это высокое давление, высокая скорость передачи газа, низкие потери», — рассказал министр.Ранее сообщалось, что Россия готова сохранить транзит газа через Украину только в том случае, если будут приняты выгодные для Москвы условия. Пока Киев такую опцию отвергает.
